### вопрос 1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования?

#### ответ 1. 
**ЭКРАНИРОВАНИЕ**, _обратный слэш \\_
 - применяется перед специальными символами, а так же если надо вставить в строку кавычку похожую на те, которыми уже обернута строка. Если нет возвожности вставить дополнительный символ в строчку, то его нужно экранировать. Например кавычки, которые могут быть восприняты **js** как окончание предыдущих кавычек, а нам в этот момент надо добавтиь еще одну пару кавычек внутрь строки. _Обратный слэш \\_ служит только для корректного прочтения строки, но он не записывается в строку. Если надо добавить в строку обратный слэш, то надо просто перед ним добавить _обратный слэш \\_. Перед всеми специальными символами ставится _обратный слэш \\_.
 
 